公院急症室昨5711人求診 年初三現高峰

昨日公立醫院急症室首次求診人次達5711。(資料圖片)

醫院管理局數字顯示，昨日大年初四(1月31日)公立醫院急症室首次求診人次達5711，較年初三的6146人次有回落。其中屯門醫院需求最大，達598人次；其次是聯合醫院、伊利沙伯醫院，分別達465及463人次。

公院昨日經急症室轉入內科人次達947，整體內科住院病床於午夜時的佔用率達101%。9間醫院病床佔用率達100%或以上，當中聯合醫院病房最爆，午夜時佔用率達117%；其次是仁濟醫院，佔用率115%。

醫管局急症科中央統籌委員會主席李啟明在電台節目表示，新春期間公院急症室求診人數較平日多，並以年初三最多，當中半緊急及非緊急個案佔約六成，醫管局在新春期間經已增派一至兩成人手當值應付。